【小心不法分子】資訊安全 （Location History, VPN, etc.)

如果手機、電腦俾不法分子入侵，咁就冇喇。所以想喺度提提大家資訊安全嘅重要

(唔明用詞請自行Google)

EFF:
Privacytools .io:

喺網上，真名個人資料就梗係唔好出啦

密碼嗰啲就基本啦(alphabet + numbers + special characters) (at least 16 characters)，盡量唔好重復用密碼

Google, Facebook, etc. 有得開2-Factor Verification就開啦

電腦：

Microsoft Windows有人話唔安全：
咁最好用Mac/Linux啦

請del任何敏感資訊!!:

請加密電腦:
MacOS: FileVault2
Windows: 唔知
Linux: ...用得Linux都係大佬...自己揾啦

加密documents: VeraCrypt

Google (特別係Android) ：
記得上： 尤其係location history，俾啲不法分子睇到就

啲外國勢力諗邪惡梗係要pause能晒佢

IOS：

唔好開Face id/Touch id就梗啦，一陣啲不法分子夾硬開就

開埋Erase Data就更好

去完咩地方，記得去General->Reset->Reset Location & Privacy嚟清除個人嘅location history

熄埋佢就最穩陣

Camera都係呀

Social Media:
1. Post少兩日ig facebook snapchat (etc.) 唔駛死嘅
2. 對話記錄 (正常就唔駛del嘅)

VPN:
唔想俾外國勢力check到ip? 記得用VPN（推薦ProtonVPN）

Browser:
Hide咗你個ip address唔等於安全，請用Firefox/Tor Browser

刪晒啲Browsing History同cookies就一定，長開埋Private Browsing就仲safe

想安全請del browser fingerprinting:

仲有WebRC IP Leak Test:

手機：
用華為小米(etc.)就最安全㗎喇

Instant Messenger:
請避免Whatsapp（not open sourced)，請轉用TG/Signal(推)

其他：
-小心使用Cloud Service (Google Documents, Microsoft OneDrive, Office365)
-用腦

P.S. 歡迎Android用家幫手補充

推

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
【不內哄、不分化、各自上山、空城計更佳】
======20/6/2019 17:00更新======
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1.急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
2.立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

香港親共商店地圖
消費前，睇下呢個地圖！斷親共收入！

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

push

Disclaimer: 純分享

巴打，我寫咗一大篇資訊安全嘅guide
睇吓有冇用，包括VPN, Tor, 好多好多

《資訊安全手冊》：香港全民網絡自我防衛指南

Thank You, 以為冇人做

pushpushpush

pushpush